---
tags:
  - NKTH
title: 「京成」を冠する行先
date: 2024-04-20
---

用事の待ち時間で、東中山周辺を散歩しながら京成線を撮影しました

![](20240420_1.jpg)

陸橋の歩道から金網を縫って撮影

ここ最近、京成線の車両はROM更新によって、行先表示に「京成」を含むようになったそうですね

例えば、昔は「京成上野」とは表示せず単に「上野」と表示されていました



![](20240420_2.jpg)

幕車に対しては表示の更新は行われていないようで、「上野」表示のままでした

中々良さげなアウトカーブなのですが5両が限界で、惜しくも6両分収めることは出来ませんでした　

![](20240420_3.jpg)

行先が「京成津田沼」となっていますが、こちらも昔は単に「津田沼」の表示でした

5文字なので詰まってる感がありますね

また、列番表示が3色からフルカラーLEDとな変更されているのも初めて見ましたが、これはこれで格好いいですね

![](20240420_4.jpg)

切り位置が定まらず、もたもたしていたらすぐに次の列車がやってきてしまう、難しい

京成臼井行きの昔の表示は「うすい」と平仮名だったので、「京成臼井」の違和感が凄いです・・・

平仮名を使用していた理由は、北総線にある白井駅との誤認防止の為だと言われています

![](20240420_5.jpg)

昼間に快速特急？

数年前まで、京成本線のデータイムのダイヤは20分ヘッドで普通2本、快速1本、特急1本という構成でした

ここ1~2年でその形態が変わってしまい、40分ヘッドで普通4本、快速3本、快速特急1本の構成となり、日中の特急は快速特急と快速に置き換えられてしまいました

津田沼以遠で快速は各駅に停まり、優等運転を行うのは40分に1本の快速特急のみとなってしまうので、流石に少し不便なのでは？と個人的に思っている所です

あと何気に元3050形なのが面白いです

京成カラーですました顔で走っていますが、最近まで3100形の代わりにスカイアクセス線で走っていた車両です

落成時は青色の塗装で出場し、3100形のデビューに合わせてオレンジ色の塗装となりましたが、スカイアクセス線から追い出される際に京成カラーとなりました

恥ずかしながらオレンジ色の塗装の時代の写真は持ち合わせていません・・・撮影のモチベがとにかく低かったので仕方がない・・・

![](20240420_6.jpg)

東中山駅目の前の踏切から撮影

影が薄いけど希少な、3700形の6連です

「京成上野」の表示は1枚目に既に挙げていますが、折角3700形の6連が来てくれたので・・・

東中山駅の周辺は柵が低く、また起伏に富んでいるので撮影のアングルを模索しやすく面白かったです

